<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tips Belajar Matematika on My New Hugo Site</title>
    <link>https://suksest.github.io/tags/tips-belajar-matematika/</link>
    <description>Recent content in Tips Belajar Matematika on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:35:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suksest.github.io/tags/tips-belajar-matematika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Back to School Edition: Matematika Bukan Utusan Neraka</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/07/27/back-to-school-edition-matematika-bukan-utusan-neraka/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/07/27/back-to-school-edition-matematika-bukan-utusan-neraka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello World!!! I’m back..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buat kalian yang merasakan liburan yang panjang, pasti ada satu yang kalian tunggu-tunggu. &lt;em&gt;Back&lt;/em&gt; &lt;em&gt;to&lt;/em&gt; &lt;em&gt;School&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Yap&lt;/em&gt;, mungkin gak semua dari kalian menunggu momentum ini, tapi biasanya ada yang merasa ingin segera kembali ke sekolah setelah lama berlibur. Survei membuktikan, 75% dari anak sekolah yang habis masa liburannya memang nggak mau kembali ke sekolah, 25% sisanya? Malas datang ke sekolah. &lt;em&gt;Fix&lt;/em&gt; &lt;em&gt;ga lucu. Why?&lt;/em&gt; Tradisi di Indonesia memang seperti itu, hari pertama sekolah itu bawaannya males aja. Datang pagi-pagi ke sekolah buat ikut upacara hari Senin plus penyambutan siswa baru. Cari posisi duduk paling nyaman, biasanya paling belakang, walaupun tetap saja si rajin selalu berebut untuk mendapatkan kursi paling depan. Bahkan kalau ada anak yang baru masuk SD, biasanya ibunya ngotot sama ibu-ibu yang lain biar anaknya bisa dapet kursi paling depan. Beda banget ya sama kita? Cari kursi paling belakang, biar nyaman pas ulangan, &lt;em&gt;wis ngawur&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah itu apa? Biasanya seorang guru masuk, kemudian memperkenalkan dirinya sebagai “wali kelas”. Itupun kalau wali kelasnya hadir. Terkadang ada wali kelas yang juga sibuk nganterin anaknya masuk sekolah di hari pertama. Rebutan kursi yang paling depan, sama kayak ibu-ibu yang tadi. &lt;em&gt;Nah&lt;/em&gt;, biasanya kalau wali kelas sudah selesai memperkenalkan dirinya, biasanya dia mengenalkan salah satu sahabat karibnya, namanya “JADWAL PELAJARAN”. Bukannya jelasin jadwal pelajaran, eh malah dititip ke salah satu murid. Pergi aja wali kelasnya. Hahaha&amp;#8230; sekarang kita masuk ke inti cerita kita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Wooi broo, gua liat dong jadwalnya!!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Woi bagi sedikit dong, ga keliatan nih?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Eh cowok, kasian nih cewek&amp;#8230; Minggir dong!!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_“Iya dong, ladies first!!!_”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke, biasanya anak cowok minggir, kenapa?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karena di mata cewek, COWOK selalu SALAH, dan CEWEK selalu BENAR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;HAHAHA galucu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biasanya lagi.. yang dilihat pertama kali itu pelajaran favorit such as olahraga, keseniaan, bahasa, atau pelajaran lain. Tapi setelah itu biasanya akan ada teriakan yang menggema ke seluruh penjuru ruangan kelas. *lebay*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biasanya lagi.. ini terjadi karena berikutnya yang mereka temukan adalah pelajaran yang notabene bukan pelajaran yang mereka sukai, entah itu karena gurunya killer, atau pelajarannya yang rumit, atau bahkan keduanya? Yang jelas mereka bukan utusan dari neraka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>