<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kuliah on My New Hugo Site</title>
    <link>https://suksest.github.io/categories/kuliah/</link>
    <description>Recent content in Kuliah on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2018 07:00:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suksest.github.io/categories/kuliah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dalam Batas Ruang dan Waktu</title>
      <link>https://suksest.github.io/2018/02/11/dalam-batas-ruang-dan-waktu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 07:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2018/02/11/dalam-batas-ruang-dan-waktu/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Dua setengah tahun. Waktu yang cukup lama. Kita menetap dalam ruang yang kompleks. Canda, tawa, suka, duka berbaur menjadi kesatuan. Ruang ini terbilang baru. Kita menjadi seseorang yang asing (lagi). Berjumpa dengan keragaman pribadi yang mengesankan. Sebuah anugerah yang tak mungkin untuk mengelaknya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Hari demi hari cukup berat dijalani. Ruang ini bergerak melintasi masa. Roda waktu terus berputar dalam porosnya. Bergerak detik demi detik, sampai waktu yang ditentukan tiba. Saat setiap penghuninya telah ditunggu oleh ruang gerak lainnya, dengan linimasa yang berbeda.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surat Cinta Untuk Tania</title>
      <link>https://suksest.github.io/2017/07/02/surat-cinta-untuk-tania/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 06:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2017/07/02/surat-cinta-untuk-tania/</guid>
      <description>Jangan dulu baper baca judulnya. Apalagi buat orang yang punya nama yang sama seperti judul tulisan ini 🙂  Rasa adalah anugerah Tuhan yang sangat patut disyukuri. Setiap organ tubuh kita bisa merasakan apa yang ada di sekitar kita. Termasuk hati. Ia adalah perasa yang sangat hebat. Namun, terkadang dialah yang paling sensitif. Rasa adalah alasan bagi setiap orang untuk mengekspresikan emosinya. Sedih, senang, mudah, susah. Selalu ada cara untuk mengungkapkannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Balik 15 Menit</title>
      <link>https://suksest.github.io/2017/01/31/di-balik-15-menit/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 04:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2017/01/31/di-balik-15-menit/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2017/01/kuadran_karakter.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-320 aligncenter&#34; src=&#34;https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2017/01/kuadran_karakter.png?w=300&#34; alt=&#34;kuadran_karakter&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;154&#34; srcset=&#34;https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2017/01/kuadran_karakter.png 853w, https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2017/01/kuadran_karakter-300x154.png 300w, https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2017/01/kuadran_karakter-768x395.png 768w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Apa yang biasanya kita lakukan dalam waktu 15 menit? Shalat? Makan? Mandi? atau kegiatannya mungkin. Tapi, bagaimana jika ada yang memberi tantangan berbicara selama 15 menit? Ini ceritanya :))&lt;br /&gt; Semua ini sebetulnya bermula dari sebuah kegiatan di HIMAKOM POLBAN yang bernama Friday Open Mic (FOM). FOM adalah kegiatan yang menantang para peserta untuk menjadi pembicara yang menyampaikan suatu bahasan yang ditentukan sendiri selama 15 menit. Seperti namanya, FOM ini diselenggarakan setiap hari Jum&amp;#8217;at, walaupun tidak setiap pekan.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Beberapa kali FOM diselenggarakan, menurut saya banyak hal-hal menarik yang didapatkan dari setiap pembicara. Nah, seketika terpikir
&lt;/p&gt;

&lt;h4 style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  &amp;#8220;Kapan kamu bisa kayak gitu?&amp;#8221;
&lt;/h4&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Sampai gelaran FOM yang kesekian kali nya, akhirnya terbesit dalam benak &amp;#8220;FOM selanjutnya harus jadi pembicara&amp;#8221;. Walaupun ketika itu belum terpikir bahasan apa yang harus disampaikan dalam waktu selama itu. Sampai suatu ketika seseorang &amp;#8211;sebutlah Ketua Himpunan&amp;#8211; berkata
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  &amp;#8220;Ditunggu ya, FOM selanjutnya&amp;#8221;. Kok bisa ya, bilang gitu? wkwk
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Seseorang yang Baru?</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/12/15/mencari-seseorang-yang-baru/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 02:06:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/12/15/mencari-seseorang-yang-baru/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Rasanya udah lama banget gak buka wp-admin, buka bagian post, bikin post baru terus publish.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Selama ini yang saya lakukan duduk depan laptop, buka Word, ngetik sedikit terus close, pas buka lagi filenya, bingung mau nerusin kayak gimana..
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Selain itu waktu saya sekarang kepake buat solat, makan, tidur, sisanya? Banyak dihabiskan di kampus, entah itu di kelas, di lab, di pujasera, intinya dari 24 jam waktu yang tersedia, cuman sedikit waktu yang tersisa sekedar buat nulis 2-3 paragraf. Kebanyakan waktu saya habis di kampus dan ngerjain tugas yang dulu waktu di SMK saya nyebutnya itu adalah &amp;#8220;tugas impossible&amp;#8221;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Soal &amp;#8220;tugas impossible&amp;#8221; sebenernya itu gaperlu dibahas, eh dari tadi ngomongin kampu, kuliah, tugas, kuliah dimana emang?
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>