<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hidup on My New Hugo Site</title>
    <link>https://suksest.github.io/tags/hidup/</link>
    <description>Recent content in Hidup on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2018 07:00:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suksest.github.io/tags/hidup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dalam Batas Ruang dan Waktu</title>
      <link>https://suksest.github.io/2018/02/11/dalam-batas-ruang-dan-waktu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 07:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2018/02/11/dalam-batas-ruang-dan-waktu/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Dua setengah tahun. Waktu yang cukup lama. Kita menetap dalam ruang yang kompleks. Canda, tawa, suka, duka berbaur menjadi kesatuan. Ruang ini terbilang baru. Kita menjadi seseorang yang asing (lagi). Berjumpa dengan keragaman pribadi yang mengesankan. Sebuah anugerah yang tak mungkin untuk mengelaknya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Hari demi hari cukup berat dijalani. Ruang ini bergerak melintasi masa. Roda waktu terus berputar dalam porosnya. Bergerak detik demi detik, sampai waktu yang ditentukan tiba. Saat setiap penghuninya telah ditunggu oleh ruang gerak lainnya, dengan linimasa yang berbeda.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinta-Nya</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 23:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dari Abu Hurairah, Rasulullah SAW bersabda, &amp;#8220;Sesungguhnya, Allah SWT jika mencintai seorang hamba maka Dia memanggil malaikat Jibril dan berkata, `Wahai Jibril, Aku mencintai orang ini, maka cintailah dia!&amp;#8217; Maka, Jibril pun mencintainya, lalu Jibril mengumumkannya kepada seluruh penduduk langit dan berkata, `Wahai penduduk langit, sesungguhnya Allah mencintai orang ini, maka cintai pulalah dia oleh kalian semua.&amp;#8217; Maka seluruh penduduk langit pun mencintainya. Kemudian, orang itu pun dicintai oleh segenap makhluk Allah di muka bumi ini.&amp;#8221; (HR Bukhari).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hadits ini sangat sederhana, namun memiliki makna yang luar biasa. Pertama membacanya pasti membuat anda takjub. Cara Allah mencintai hambanya dan yang terjadi jika Allah mencintai hamba-Nya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>