<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cinta on My New Hugo Site</title>
    <link>https://suksest.github.io/categories/cinta/</link>
    <description>Recent content in Cinta on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2017 06:00:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suksest.github.io/categories/cinta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Surat Cinta Untuk Tania</title>
      <link>https://suksest.github.io/2017/07/02/surat-cinta-untuk-tania/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 06:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2017/07/02/surat-cinta-untuk-tania/</guid>
      <description>Jangan dulu baper baca judulnya. Apalagi buat orang yang punya nama yang sama seperti judul tulisan ini 🙂  Rasa adalah anugerah Tuhan yang sangat patut disyukuri. Setiap organ tubuh kita bisa merasakan apa yang ada di sekitar kita. Termasuk hati. Ia adalah perasa yang sangat hebat. Namun, terkadang dialah yang paling sensitif. Rasa adalah alasan bagi setiap orang untuk mengekspresikan emosinya. Sedih, senang, mudah, susah. Selalu ada cara untuk mengungkapkannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinta-Nya</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 23:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dari Abu Hurairah, Rasulullah SAW bersabda, &amp;#8220;Sesungguhnya, Allah SWT jika mencintai seorang hamba maka Dia memanggil malaikat Jibril dan berkata, `Wahai Jibril, Aku mencintai orang ini, maka cintailah dia!&amp;#8217; Maka, Jibril pun mencintainya, lalu Jibril mengumumkannya kepada seluruh penduduk langit dan berkata, `Wahai penduduk langit, sesungguhnya Allah mencintai orang ini, maka cintai pulalah dia oleh kalian semua.&amp;#8217; Maka seluruh penduduk langit pun mencintainya. Kemudian, orang itu pun dicintai oleh segenap makhluk Allah di muka bumi ini.&amp;#8221; (HR Bukhari).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hadits ini sangat sederhana, namun memiliki makna yang luar biasa. Pertama membacanya pasti membuat anda takjub. Cara Allah mencintai hambanya dan yang terjadi jika Allah mencintai hamba-Nya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedikit Teori Tentang Cinta</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/02/11/sedikit-teori-tentang-cinta/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 02:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/02/11/sedikit-teori-tentang-cinta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kak, kok judulnya gini banget sih? Garing tahu&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gini de, menurut yang saya pahami, kalau kelamaan mikirin judul yang bagus nanti isi artikelnya lupa lagi jadi, saya bikin judul pas-pas aja, biar artikel nya cepet dimuat&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terus kakak mau bahas apa nih sekarang?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gini kemaren-kemaren kakak baca fan page nya salah satu idola kakak, Tere Liye terus kakak dapat sedikit hikmah yang bisa diambil, makanya kakak mau nge share sekarang&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keteguhan hati Badiuzzaman – Api Tauhid</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/02/05/keteguhan-hati-badiuzzaman-api-tauhid/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 21:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/02/05/keteguhan-hati-badiuzzaman-api-tauhid/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Di artikel sebelumnya kita semua sudah meneladani kisah Badiuzzaman Said Nursi yang senantiasa mencurahkan hatinya hanya kepada Allah. Bahkan ketika beliau ditawari untuk menikah dengan putri seorang Gubernur ternama, ia menolaknya. Beliau benar-benar menjaga pandangannya dari yang telah Allah haramkan kepadanya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Kali ini kita akan meneladani kisah keberanian Badiuzzaman Said Nursi, &lt;em&gt;so stay tuned yaa..&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinta dan Keberanian Badiuzzaman – Api Tauhid</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/02/03/api-tauhid/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 01:05:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/02/03/api-tauhid/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Alhamdulillah, bulan November kemarin saya dapat kabar bahwa dalam waktu cepat akan terbit sebuah novel islam yang bertema sejarah di era kekhalifan Turki Utsmani. Jujur saya sangat senang ketika mendengar berita ini. Di tengah krisis keimanan yang saat ini melanda sebagian besar umat, kehadiran novel benar-benar di tunggu-tunggu.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Saya pribadi merasakan kekuatan ruhani yang sangat kuat setelah membaca novel ini. Semakin bertambah ilmu dan iman pastinya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Novel ini adalah paduan dua kisah berlatar berbeda. Gabungan antara kisah cinta dan perjuangan Fahmi, seorang mahasiswa Universitas Islam Madinah yang sedang menempuh gelar S2, juga Said Nursi seorang ulama besar Turki yang hidup kisaran tahun 1878-1960.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>