<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Islam on My New Hugo Site</title>
    <link>https://suksest.github.io/categories/islam/</link>
    <description>Recent content in Islam on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2017 13:00:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suksest.github.io/categories/islam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Saat Dirimu Lelah</title>
      <link>https://suksest.github.io/2017/07/05/saat-dirimu-lelah/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 13:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2017/07/05/saat-dirimu-lelah/</guid>
      <description>Tak terasa waktu demi waktu berlalu telah menghantarkan kita pada pertengahan tahun. Ya, menurut kalender Masehi, kita telah genap mengarungi paruh tahun. Konon katanya, perusahaan besar yang sudah jelas untung ruginya, rutin mengadakan evaluasi. Saya gak akan bahas soal evaluasi kok. Males banget kan lagi liburan kayak gini bahas evaluasi?
Oke guys, jadi gini. Let me ask you&amp;#8230;  Pernah merasa punya teman yang ada bikin nyaman, gak ada malah ngangenin?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Rindu</title>
      <link>https://suksest.github.io/2017/03/26/aku-rindu/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 07:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2017/03/26/aku-rindu/</guid>
      <description>Hari demi hari memaksa diri tumbuh dewasa. Mengaburkan memori yang telah lampau karena dianggap terlalu kekanakan. Kian hari kiranya merasa bahwa diri ini telah berubah. Namun, hal apa yang berubah? Usiamu tak layak lagi disebut remaja. Masihkah kau merindukan masa lalu? Langkah demi langkah pendewasaan memaksaku berusaha melayakkan diri untuk disebut &amp;#8220;dewasa&amp;#8221;. Semua yang kulakukan tidak lain hanya untuk pengakuan dari orang, &amp;#8220;kau bisa melakukannya&amp;#8221;. Sebatas itu usaha ku agar orang berkata &amp;#8220;kau telah dewasa&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Ingin Pulang</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/10/13/aku-ingin-pulang/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 13:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/10/13/aku-ingin-pulang/</guid>
      <description>Lagi, maut menjemput tanpa pamit. Ah, betapa dungunya diri ini mengharapkan bahwa malaikat maut akan menyatakan permisi. Andai begitu, niscaya setiap detik akan diiringi ketakutan, bukan takut karena maut hendak menjemput, tapi takut akan diri yang terjebak dalam kesia-siaan.    Lagi, maut mengingatkan insan akan makna setiap tarikan dan hembusan nafas. Bahwa setiap tarikan nafas tidak selalu dihembuskan. Adakalanya, tarikan nafas tercekat, nafas tak terhembus. Dan seketika itu raga ini teringat akan betapa singkat kehidupan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manusia Bermahkota Cahaya</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/07/02/manusia-bermahkota-cahaya/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/07/02/manusia-bermahkota-cahaya/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_295&#34; style=&#34;max-width: 1024px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignnone size-large wp-image-295&#34; src=&#34;https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2016/07/p_20160703_151627.jpg?w=1024&#34; alt=&#34;QS Al Furqan&#34; width=&#34;1024&#34; height=&#34;576&#34; srcset=&#34;https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2016/07/p_20160703_151627.jpg 3264w, https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2016/07/p_20160703_151627-300x169.jpg 300w, https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2016/07/p_20160703_151627-768x432.jpg 768w, https://suksest.github.io/wp-content/uploads/2016/07/p_20160703_151627-1024x576.jpg 1024w&#34; sizes=&#34;(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px&#34; /&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;QS:Al Furqan&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;p&gt;Dari Abu Hurairah ra. bahwa Rasulullah ﷺ bersabda: “Penghafal Al Quran akan datang pada hari kiamat, kemudian Al Quran akan berkata: Wahai Tuhanku, bebaskanlah dia, kemudian orang itu dipakaikan mahkota karamah (kehormatan), Al Quran kembali meminta: Wahai Tuhanku tambahkanlah, maka orang itu dipakaikan jubah karamah. Kemudian Al Quran memohon lagi: Wahai Tuhanku ridhailah dia, maka Allah meridhainya. Dan diperintahkan kepada orang itu, bacalah dan teruslah naiki (derajat-derajat surga), dan Allah menambahkan dari setiap ayat yang dibacanya tambahan nikmat dan kebaikan” (HR. Tirmidzi, hadits hasan {2916}, Ibnu Khuzaimah, Al Hakim, ia menilainya hadits shahih).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebutir Kurma dan Seteguk Air untuk Mereka</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/07/02/sebutir-kurma-dan-seteguk-air-untuk-mereka/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 04:15:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/07/02/sebutir-kurma-dan-seteguk-air-untuk-mereka/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  “Dari Anas bin Malik, ia berkata : Nabi Shallallahu ‘alaihi wa sallam biasa berbuka puasa sebelum shalat dengan ruthab (kurma basah), jika tidak ada ruthab, maka beliau berbuka dengan tamr (kurma kering), dan jika tidak ada tamr, beliau meminum seteguk air” HR Abu Dawud (no. 2356), Ad-Daruquthni (no. 240) dan Al-Hakim (I/432 no. 1576). Dihasankan oleh Imam Al-Albani dalam Irwa-ul Ghalil fi Takhrij Ahaadits Manaaris Sabiil IV/45 no. 922&lt;br /&gt; Adzan Maghrib adalah waktu yang paling ditunggu untuk orang-orang yang berpuasa. Sebutir kurma atau seteguk air menjadi pelepas dahaga dan lapar. Beberapa dari kita bahkan menyiapkan momen berbuka puasa ini dengan menyiapkan berbagai macam makanan. Atau bahkan beberapa diantaranya mencari tempat yang khusus dengan beberapa rekannya untuk menikmati momen ini.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Karena momen ini haya terjadi sebulan dalam setiap tahunnya, maka waktu berbuka puasa seringkali menjadi waktu yang tepat untuk reuni. Baik dengan teman yang lama tak berjumpa, atau justru sering berjumpa dengan alasan untuk mempererat persaudaraan. Biasanya kita sibuk mencari tempat yang tepat untuk memanfaatkan momen yang langka ini. Biasanya tempat yang dipilih seperti cafe, restoran, mall, atau beberapa mungkin memilih tempat buka bersama (bukber) di pinggir jalan atau di pelataran masjid sekitar. Konsekuensinya tentu ada di harga makanan berbuka yang kita pesan. Kalau di cafe, restoran, mall mungkin harganya bisa mencapai 50 ribu rupiah. Kalau di pinggir jalan mungkin hanya 15 ribu rupiah. Kalau di pelataran masjid? Tak perlu dijawab dengan rinci, harganya sebesar rasa syukur kita yang direpresentasikan pada &amp;#8220;berapa uang/tenaga yang kita infakkan untuk masjid&amp;#8221;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinta-Nya</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 23:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dari Abu Hurairah, Rasulullah SAW bersabda, &amp;#8220;Sesungguhnya, Allah SWT jika mencintai seorang hamba maka Dia memanggil malaikat Jibril dan berkata, `Wahai Jibril, Aku mencintai orang ini, maka cintailah dia!&amp;#8217; Maka, Jibril pun mencintainya, lalu Jibril mengumumkannya kepada seluruh penduduk langit dan berkata, `Wahai penduduk langit, sesungguhnya Allah mencintai orang ini, maka cintai pulalah dia oleh kalian semua.&amp;#8217; Maka seluruh penduduk langit pun mencintainya. Kemudian, orang itu pun dicintai oleh segenap makhluk Allah di muka bumi ini.&amp;#8221; (HR Bukhari).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hadits ini sangat sederhana, namun memiliki makna yang luar biasa. Pertama membacanya pasti membuat anda takjub. Cara Allah mencintai hambanya dan yang terjadi jika Allah mencintai hamba-Nya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nilai Bagus? Akhlak Belum Tentu!</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/12/22/nilai-bagus-akhlak-belum-tentu/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 03:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/12/22/nilai-bagus-akhlak-belum-tentu/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;separator&#34;&gt;
  Nilai akademik seorang peserta didik memang seringkali dikaitkan dengan kualitas kecerdasan peserta didik tersebut. Namun, apakah dengan nilai bagus bisa menjadikan akhlak anak itu menjadi baik? Belum Tentu!!!
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;separator&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;separator&#34;&gt;
  &lt;figure style=&#34;max-width: 540px&#34; class=&#34;wp-caption alignnone&#34;&gt;&lt;img class=&#34;&#34; src=&#34;http://www.veteranslobbyday.org/uploads/Nilai-Akademik-yang-Bagu.jpg&#34; alt=&#34;nilai bagus akhlak belum tentu&#34; width=&#34;540&#34; height=&#34;270&#34; /&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;nilai-bagus&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;Itulah kata-kata yang saya kutip dari salah satu da&amp;#8217;i di Indonesia, KH. Abdullah Gymnastiar atau yang lebih akrab disapa AaGym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andai Ramadhan berbicara</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/07/15/andai-ramadhan-berbicara/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 16:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/07/15/andai-ramadhan-berbicara/</guid>
      <description>Adzan Ashar telah selesai berkumandang. Gemericik air dari keran &amp;#8211; keran yang terbuka berbunyi nyaring. Jamaah yang sudah berada di dalam masjid mulai menunaikan shalat sunnah sambil menunggu shalat Ashar berjamaah didirikan. Tidak lama kemudian suara iqamat muazin berkumandang. Jamaah yang sedang duduk segera bangkit dan merapatkan shaf untuk shalat berjamaah. Imam shalat Ashar berseru untuk merapikan dan merapatkan shaf shalat. Takbir imam segera menggema di dalam masjid tersebut. Shalat Ashar tersebut nampak sangat khusyuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedikit Teori Tentang Cinta</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/02/11/sedikit-teori-tentang-cinta/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 02:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/02/11/sedikit-teori-tentang-cinta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kak, kok judulnya gini banget sih? Garing tahu&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gini de, menurut yang saya pahami, kalau kelamaan mikirin judul yang bagus nanti isi artikelnya lupa lagi jadi, saya bikin judul pas-pas aja, biar artikel nya cepet dimuat&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terus kakak mau bahas apa nih sekarang?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gini kemaren-kemaren kakak baca fan page nya salah satu idola kakak, Tere Liye terus kakak dapat sedikit hikmah yang bisa diambil, makanya kakak mau nge share sekarang&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keteguhan hati Badiuzzaman – Api Tauhid</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/02/05/keteguhan-hati-badiuzzaman-api-tauhid/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 21:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/02/05/keteguhan-hati-badiuzzaman-api-tauhid/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Di artikel sebelumnya kita semua sudah meneladani kisah Badiuzzaman Said Nursi yang senantiasa mencurahkan hatinya hanya kepada Allah. Bahkan ketika beliau ditawari untuk menikah dengan putri seorang Gubernur ternama, ia menolaknya. Beliau benar-benar menjaga pandangannya dari yang telah Allah haramkan kepadanya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Kali ini kita akan meneladani kisah keberanian Badiuzzaman Said Nursi, &lt;em&gt;so stay tuned yaa..&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinta dan Keberanian Badiuzzaman – Api Tauhid</title>
      <link>https://suksest.github.io/2015/02/03/api-tauhid/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 01:05:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2015/02/03/api-tauhid/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Alhamdulillah, bulan November kemarin saya dapat kabar bahwa dalam waktu cepat akan terbit sebuah novel islam yang bertema sejarah di era kekhalifan Turki Utsmani. Jujur saya sangat senang ketika mendengar berita ini. Di tengah krisis keimanan yang saat ini melanda sebagian besar umat, kehadiran novel benar-benar di tunggu-tunggu.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Saya pribadi merasakan kekuatan ruhani yang sangat kuat setelah membaca novel ini. Semakin bertambah ilmu dan iman pastinya.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;
  Novel ini adalah paduan dua kisah berlatar berbeda. Gabungan antara kisah cinta dan perjuangan Fahmi, seorang mahasiswa Universitas Islam Madinah yang sedang menempuh gelar S2, juga Said Nursi seorang ulama besar Turki yang hidup kisaran tahun 1878-1960.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align:justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STOP itung-itungan pahala…</title>
      <link>https://suksest.github.io/2014/09/16/stop-itung-itungan-pahala/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2014/09/16/stop-itung-itungan-pahala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;#8220;Dek, bantuin kakak yuk sini!&amp;#8221; kataku kepada adikku yang hendak berangkat sekolah bersama dengan temannya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Bantuin apa mas?&amp;#8221; adikku malah balik bertanya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Ini bantuin mas buang sampah&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Nggak ah mas, males&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Ayo, mumpung masih pagi. Inget loh orang yang berbuat kebaikan di pagi hari itu akan di doakan kebaikan pula oleh para malaikat&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Oh, gitu yah, tapi kan kak ini berat?&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Yaudah, minta bantuan sama temen mu aja biar gak berat&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Oh iya bener juga&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kemudian ia menghadap ke langit seakan memikirkan sesuatu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan ternyata&amp;#8230;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Enggak ah mas sendiri aja&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Tapi kan itu berat&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Gak ah sendiri aja, biar pahala nya buat sendiri, kalau dibantuin temen ntar pahalanya dibagi-bagi sama temen dong..?&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;mcePageBreak mceItemNoResize&#34; src=&#34;https://secure.assets.tumblr.com/assets/scripts/vendor/tiny_mce_3_5_10/themes/advanced/img/trans.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>