<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kehidupan on My New Hugo Site</title>
    <link>https://suksest.github.io/tags/kehidupan/</link>
    <description>Recent content in Kehidupan on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2018 13:00:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suksest.github.io/tags/kehidupan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pengantar Cerita</title>
      <link>https://suksest.github.io/2018/01/28/pengantar-cerita/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2018/01/28/pengantar-cerita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entah sudah berapa lama, blog ini gak ada update. Awalnya kepikiran buat update tiap minggu. Ah, ternyata semesta tak menakdirkan aku dan papan ketik ini. Ganti rencana, tiap bulan. Sama saja, bahkan tidak sedikitpun terlintas dalam kepala. Alhasil baru sekarang ada kesempatan 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak sekali yang ingin diceritakan, tapi ruang dan waktu kita pun terbatas. Penulis tak punya waktu banyak untuk menuliskan semua yang ada di kepalanya. Pembaca pun tak punya ruang yang cukup luas untuk membaca semua yang dituliskannya. Tulisan kali ini akan bercerita yang dekat-dekat saja. Dekat? Sekalipun kita terpisah puluh, ratus atau bahkan ribuan kilometer. Semoga teknologi mampu melipat jarak ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinta-Nya</title>
      <link>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 23:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suksest.github.io/2016/04/17/cinta-nya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dari Abu Hurairah, Rasulullah SAW bersabda, &amp;#8220;Sesungguhnya, Allah SWT jika mencintai seorang hamba maka Dia memanggil malaikat Jibril dan berkata, `Wahai Jibril, Aku mencintai orang ini, maka cintailah dia!&amp;#8217; Maka, Jibril pun mencintainya, lalu Jibril mengumumkannya kepada seluruh penduduk langit dan berkata, `Wahai penduduk langit, sesungguhnya Allah mencintai orang ini, maka cintai pulalah dia oleh kalian semua.&amp;#8217; Maka seluruh penduduk langit pun mencintainya. Kemudian, orang itu pun dicintai oleh segenap makhluk Allah di muka bumi ini.&amp;#8221; (HR Bukhari).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hadits ini sangat sederhana, namun memiliki makna yang luar biasa. Pertama membacanya pasti membuat anda takjub. Cara Allah mencintai hambanya dan yang terjadi jika Allah mencintai hamba-Nya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>